
                      Un planteamiento inicial altamente interesante con un planeta desolado por la falta de energía, un grupo terrorista bien organizado que consigue despertar nuestro interés con varias acciones coordinadas al principio de la película, la inquietante presencia de Kate Mara, un investigador del FBI con el rostro de Cillian Murphy y ver al excepcional Johnny Depp desprovisto de disfraz. Son parte de los elementos interesantes que van tejiendo una historia sobre el progreso cibernético, sus implicaciones morales y la influencia en los humanos, muchas buenas ideas que según avanza la película se van difuminando.
La trama se vuelve enrevesada, hay errores en la historia, explicaciones poco convincentes y problemas técnicos que, por poco que sepas de tecnología, chirrían. Quizá la peor sea la que sostiene toda la segunda parte de la historia, como dos expertos en informática son capaces de realizar un cirugía neuronal extrema, es decir, conectan las neuronas del doctor Caster a unos sensores que transfieren su consciencia al ordenador, así sin conocimientos médicos y en el ambiente más contaminado y menos estéril que podamos imaginar. Algo que el guion apenas explica y que el espectador podría pasar por alto, sino fuera porque es la base de todo lo que viene después. Sé que esto es ciencia ficción pero, o das una explicación simple y genérica o, si quieres profundizar, que sea algo mínimamente creíble o entendible, no me pidas un acto de fe pues para eso me quedo con la explicación de un ser superior creador del cielo y de la tierra.
Sin embargo, "Transcendence" también tiene varios puntos a favor, se nota mucho la influencia de Christopher Nolan, Wally Pfister es su alumno aventajado. Las escenas de los distintos ataques terroristas simultáneos están muy bien construidas, llenas de tensión y suspense. Todo el trabajo técnico es impresionante, decorados muy bien diseñados y unos efectos especiales sencillos pero eficaces. A pesar de los fallos de lógica, los personajes se sienten reales y las situaciones nos son familiares. Además cuenta con un reparto lleno de estrellas como Johnny Depp, Rebecca Hall, Morgan Freeman, Kate Mara, Cillian Murphy y Paul Bettany.
        
            